其實法國人係咪睇唔起英國人

啱啱喺Netflix睇完戇豆放大假
嗰間法國高級餐廳老闆一開始都唔係好鍾意Mr Bean咁
去到故事後面條女知道Mr Bean係英國人之後即刻反晒面
睇啲旅遊blog話如果喺法國講英文會俾人反白眼

法國人係睇唔起唔識法文既人

兩邊以前打過仗
不嬲唔啱啞

但係返學又要學法文

聽過有法國人話，你唔講bonjour 就講其他嘢，根本無資格講嘢
你試下講幾句之後問人識唔識英文再轉台，態度好好多

英法戰爭

法國人有謎之自信

你用中文同佢溝通好過用英文，佢地雖然唔識中文，但起碼唔會唔同你講野先。

民族自豪姐 兩次大戰乜仇都冇哂啦

但係貴族中意法文，
英文係平民講嘅

呢種對英法既stereotype幾時先改到

你試吓同班撚樣講廣東話
佢哋就會問你識唔識英文㗎啦

其實香港人係咪睇唔起中國人？操北話會遭白眼？

幾多年前 唔好話二戰 一戰之後已經friend過打band la

唔係針對英國人啦
佢地歧視唔係法國人嘅人啫